日本店家「發明」無餡包子 並被日媒稱讚「顛覆常識的發想」！遭台灣網友吐槽：「這就饅頭啊」

原po: 日刊電電

不管是中華料理或是台灣小吃，一向都深受日本民眾的喜愛，就好比前一陣子在日本國內流行的珍珠奶茶與雞排，當然平常早餐我們在吃的肉包、菜包也受到日本人的歡迎。

而近日日本媒體《FNN》介紹了一家知名百年老店「井村屋」，研發了完全沒有任何餡料的包子，而此產品推出後不久，就立即在網路上掀起了一波熱門話題，並且在短短兩個月內就銷售一空。日本店家「發明」無餡包子 並被日媒稱讚「顛覆常識的發想」！遭台灣網友吐槽：「這就饅頭啊」日本店家「發明」無餡包子 並被日媒稱讚「顛覆常識的發想」！遭台灣網友吐槽：「這就饅頭啊」

井村屋表示，打造「無餡料包子」的構思是源自於在2014年時消費者的請願，希望該店家能夠創造出沒有包任何餡料的包子。基於此，井村屋也開始於2020年嘗試製作無餡料的包子，並且進行試賣，而結果確實成功引起了日本國內民眾的熱烈反應，還因此被《FNN》讚賞是「顛覆常識的發想」。

但我們很清楚，事實上所謂「日本創意發想包子」，就是平時我們都會拿來當早餐吃的饅頭啊！而經過日本《FNN》的報導後，台灣、中國兩國民眾都紛紛吐槽這根本不是什麼獨特發想，而是早就存在的食物，甚至還能夠在各大賣場中看到各式各樣的「創意饅頭」，例如芋頭風味、巧克力口味，或是雙色饅頭…等等。

而且日本井村屋所「打造」的「無餡料包子」，售價每顆180日圓，換算新台幣大約落在45塊錢左右，對於我們來說真的是相當地昂貴，同樣45元新台幣，在台灣已經可以買到不少顆熱騰騰的饅頭了。

原po: 日刊電電

又抄人當係自己發明
中國人真係...sor日本人嚟咁冇嘢了
真係好有創意

細個睇多啦a夢
日本好似有樣嘢叫栗子「饅頭」

好似真係有餡

佢唔係炒，係wow
發現新大陸

Wow咗差唔多兩千年

小日本一生愛潮爆

我都發明到冇奶既茶

old new is so 唔識串

分唔到你話我old news定日本人old news

創意個位係佢地個宣傳手法

習包子

sor, 串緊日本仔

咁我發明冇飯既壽司

「顛覆常識的發想」！

起碼中空先夠誠意